【駱惠寧履新】唔畀面林鄭？ 先帶5位副手高調訪深圳

【駱惠寧履新】唔畀面林鄭？ 先帶5位副手高調訪深圳

駱惠寧（左）與深圳市委書記王偉中（右）會面談港深融合。

外傳新任香港中聯辦主任駱惠寧今日會與特首林鄭月娥見面，但昨日他先到訪深圳。據《北京青年報》旗下媒體《政知見》報道，昨日（8日）駱惠寧去了深圳，並與深圳市委書記、市長會談。前任王志民在履新時亦沒有先到深圳的舉動，這亦是駱惠寧履新後的重要動作。外傳中聯辦換馬，無論林鄭月娥以至建制派高層事前均毫不知情。

相關新聞：【駱惠寧履新】先訪深圳注重基層事務 專家分析：致力推動大灣區規劃

據深圳衞視披露，駱惠寧高規格帶了5位副手與深圳官員見面，除外交部駐港特派員公署特派員謝鋒外，還有香港中聯辦的5位副主任——陳冬、楊建平、仇鴻、譚鐵牛及何靖，以及香港中聯辦秘書長文宏武。

廣告
香港中聯辦的領導架構為「一正七副」，主要職責包括：聯絡外交部駐香港特別行政區特派員公署和中國人民解放軍駐香港部隊；聯絡並協助內地有關部門管理在香港的中資機構；促進香港與內地之間的經濟、教育、科學、文化、體育等領域的交流與合作等。

深圳方面，參加會見的人除了市委書記王偉中、市長陳如桂外，還有市人大常委會主任駱文智，市政協主席戴北方。另外，深圳市委常委、統戰部部長林潔，市委常委、秘書長高自民，副市長艾學峰等也在現場。

艾學峰早年長期在國務院港澳辦工作，後空降廣東任韶關市市長，2015年4月任深圳市副市長，分管發展改革、人力資源、社會保障、外事、港澳事務、台務、僑務、金融工作。

在這次會見中，雙方提到了兩次「一國兩制」，要堅持以習近平新時代中國特色社會主義思想為指導，堅定不移貫徹「一國兩制」方針，攜手推動深港兩地在青年創新創業、經貿往來等多領域務實合作，合力推動粵港澳大灣區和深圳先行示範區建設，為促進深港兩地共同繁榮發展和「一國兩制」實踐行穩致遠作出新貢獻。

資深出版人顏純鈎今早在FB發文，以〈駱惠寧清理門戶，建制派失意徬徨〉為題，談及「駱惠寧來港四日，仍未見林鄭，而李慧瓊率民建聯一幫黨友，藉頭藉路，想搶晉見駱惠寧的頭啖湯，結果吃了閉門羮，落落寡歡而回。這半年來，唯有此事讓筆者心情大好」。

內文又寫道：「奴才不是那麼好做的！奴才要能上體聖意，下撫民情，幫聖上解憂而不是添煩。駱惠寧受命於危難之時，他是來幹什麼的？他是來執王志民留下的一大灘「蘇州屎」的，面對如此厭惡性工作，哪裡會有好心情？李慧瓊們不知進退，人家正忙亂，你卻博出風頭，正是典型的「唔知機」，自取其辱。

顏純鈎又指，駱惠寧來港四天，還沒見林鄭是有點異常。按理，禮節性拜訪一下，坐半小時，握一下手，不管內心如何看不起對方，好歹都笑容可掬拍一張照片」可見駱眼裡沒有林鄭，那個被習近平「高度評價」的林鄭，已然秋扇見捐，時日不長，沒必要虛與應酬。

政知見／facebook

日期：2020年1月9日 星期四

九龍灣:香港創建及工程人員總會街站
時間 ： 1800
地點 ：九龍灣大渣哥外

天水圍 反申請·不停跑
時間 ： 2030
地點 ：李東海小學 校門
*一日未完 一日都要跑 訓練打側跑

=====================

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

香港內政關中聯辦咩事？點解變左佢代表香港？

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

一國一制緊

由 689 開始香港已經正式由中聯辦主政

如果駱惠寧真係係整頓香港舊派 , 駐港解放軍應該都要換另一批

駐港解放軍 本身每兩年換一次

你以為好似香港警隊咁, 連續十幾年都係同一班人??

解放軍都有內部分派架 , 我講緊換另一派嘅解放軍呀